<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<component type="desktop">
  <id>org.kde.filestash.desktop</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0</project_license>
  <name>FileStash</name>
  <name xml:lang="ast">FileStash</name>
  <name xml:lang="ca">FileStash</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">FileStash</name>
  <name xml:lang="cs">FileStash</name>
  <name xml:lang="es">FileStash</name>
  <name xml:lang="nl">FileStash</name>
  <name xml:lang="pl">PrzechowalniaPlików</name>
  <name xml:lang="pt">FileStash</name>
  <name xml:lang="sk">FileStash</name>
  <name xml:lang="sv">Filestash</name>
  <name xml:lang="uk">FileStash</name>
  <name xml:lang="x-test">xxFileStashxx</name>
  <summary>A lightweight solution for virtual folder support in KDE Applications. </summary>
  <summary xml:lang="ca">Una solució lleugera per permetre carpetes virtuals a les aplicacions KDE.</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Una solució lleugera per permetre carpetes virtuals a les aplicacions KDE.</summary>
  <summary xml:lang="es">Una solución liviana para implementar carpetas virtuales en las aplicaciones de KDE.</summary>
  <summary xml:lang="nl">Een lichtgewicht oplossing voor ondersteuning van virtuele mappen in KDE Applications.</summary>
  <summary xml:lang="pl">Lekkie rozwiązanie obsługi wirtualnych katalogów w Aplikacjach KDE.</summary>
  <summary xml:lang="pt">Uma solução leve para o suporte de pastas virtuais nas Aplicações do KDE.</summary>
  <summary xml:lang="sk">Jednoduché riešenie pre podporu virtuálnych priečinkov v KDE aplikáciách.</summary>
  <summary xml:lang="sv">En lättviktig lösning för stöd av virtuella kataloger i KDE-program.</summary>
  <summary xml:lang="uk">Невибагливий до ресурсів інструмент підтримки віртуальних тек у програмах KDE.</summary>
  <summary xml:lang="x-test">xxA lightweight solution for virtual folder support in KDE Applications.xx</summary>
  <description>
    <p>Selecting multiple files in any file manager for copying and pasting has never been a pleasant experience, especially if the files are in a non-continuous order. Often, when selecting files using Ctrl+A or the selection tool, we find that we need to select only a subset of the required files we have selected. This leads to the unwieldy operation of removing files from our selection. Of course, the common workaround is to create a new folder and to put all the items in this folder prior to copying, but this is a very inefficient and very slow process if large files need to be copied. Moreover Ctrl+Click requires fine motor skills to not lose the entire selection of files.</p>
    <p xml:lang="ca">La selecció de diversos fitxers en qualsevol gestor de fitxers per copiar i enganxar mai ha estat una experiència agradable, especialment si els fitxers estan en un ordre no contigu. Sovint, en seleccionar fitxers usant Ctrl+A o l'eina de selecció, ens trobem que cal seleccionar només un subconjunt dels fitxers requerits que hem seleccionat. Això porta a la tasca pesada d'eliminar fitxers de la selecció. Per suposat, l'alternativa més freqüent és crear una carpeta nova i posar tots els elements en aquesta carpeta abans de copiar-hi, però això és un procés molt ineficient i molt lent si cal copiar fitxers grans. A més, Ctrl+Clic requereix habilitats motores fines per no perdre tota la selecció de fitxers.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">La selecció de diversos fitxers en qualsevol gestor de fitxers per copiar i enganxar mai ha estat una experiència agradable, especialment si els fitxers estan en un orde no contigu. Sovint, en seleccionar fitxers usant Ctrl+A o l'eina de selecció, ens trobem que cal seleccionar només un subconjunt dels fitxers requerits que hem seleccionat. Això porta a la tasca pesada d'eliminar fitxers de la selecció. Per suposat, l'alternativa més freqüent és crear una carpeta nova i posar tots els elements en esta carpeta abans de copiar-hi, però això és un procés molt ineficient i molt lent si cal copiar fitxers grans. A més, Ctrl+Clic requereix habilitats motores fines per no perdre tota la selecció de fitxers.</p>
    <p xml:lang="es">La selección de múltiples archivos en cualquier gestor de archivos para copiarlos y pegarlos nunca ha sido una experiencia agradable, especialmente si los archivos no son consecutivos. A menudo, cuando se seleccionan archivos usando Ctrl+A o la herramienta de selección, nos damos cuenta de que solo necesitamos seleccionar un subconjunto de los archivos que ya hemos seleccionado. Esto conduce a la poco manejable operación de eliminar archivos de la selección. Por supuesto, la solución común consiste en crear una nueva carpeta y colocar en ella todos los elementos antes de copiarlos, aunque esto es un proceso muy lento y poco eficiente si es necesario copiar archivos grandes. Además, Ctrl+clic necesita de habilidades motoras precisas para no perder toda la selección de archivos.</p>
    <p xml:lang="nl">Meerdere bestanden selecteren in elke bestandsbeheerder voor kopiëren en plakken is nooit een plezierige ervaring geweest, speciaal als de bestanden niet opeenvolgend zijn. Vaak, bij selecteren van bestanden met Ctrl+A of het selectiehulpmiddel, vinden we dat we het nodig om slechts een subset van de gewenste bestanden die we hebben geselecteerd nodig hebben. Dit leidt tot de onhandelbare bewerking van verwijderen van bestanden uit onze selectie. De algemene weg eromheen is om een nieuwe map te maken en alle items in deze map te plaatsen voor het kopiëren, maar dit is een erg inefficiënt en erg langzaam proces als grote bestanden gekopieerd moeten worden. Verder vereist Ctrl+Click fijne motoriek om niet de gehele selectie van bestanden te verliezen.</p>
    <p xml:lang="pl">Wybieranie wielu plików w dowolnym programie do zarządzania plikami w celu skopiowania i wklejenia jeszcze nigdy nie było przyjemniejsze, szczególnie w przypadku, gdy pliki są w kolejności nie jeden po drugim. Często przy zaznaczaniu plików przy użyciu Ctrl+A lub narzędzia zaznaczania, zdajemy sobie sprawę, że potrzebujemy tylko części zaznaczonych plików. Prowadzi to do nieprzyjemnego usuwania plików z naszego zaznaczaenia. Oczywiście najpowszechniejszym obejściem jest stworzenie nowego katalogu i umieszczenie wszystkich elementów w tym katalogu przed skopiowaniem, lecz jest to bardzo niewydajne i powolne w przypadku kopiowania dużych plików. Ponadto Ctrl+klik wymaga dokładnych zdolności ruchowych, aby nie stracić całego zaznaczenia pliów.</p>
    <p xml:lang="pt">A selecção de vários ficheiros em qualquer gestor de ficheiros para copiar e colar nunca foi uma experiência agradável, especialmente se os ficheiros não estiverem juntos uns aos outros. Muitas vezes, ao seleccionar ficheiros com o Ctrl+A ou a ferramenta de selecção, descobrimos que é necessário seleccionar apenas um sub-conjunto dos ficheiros necessários entre os seleccionados. Isto conduz à operação incómoda de remover os ficheiros da nossa selecção. Obviamente, a alternativa comum é criar uma nova pasta e colocar lá todos os itens antes da cópia, mas isto é um processo muito ineficiente e lento se for necessário copiar ficheiros grandes. Para além disso, o Ctrl+click necessita de aptidões motoras adequadas para não perder toda a selecção de ficheiros.</p>
    <p xml:lang="sv">Att markera flera fler i någon filhanterare för att kopiera och klistra in har aldrig varit en trevlig upplevelse, i synnerhet om filerna inte är i följdordning. Ofta när man markerar filer med Ctrl+A eller markeringsverktyg, märker man att man enbart måste välja ut en delmängd av filerna som har blivit markerade. Det leder till en tungrodd operation för att ta bort filer från markeringen. Det vanliga sättet att gå runt det är förstås att skapa en ny katalog och placera alla objekt i den innan kopiering, men det är en mycket ineffektiv och långsam process om stora filer behöver kopieras. Dessutom kräver Ctrl+klick bra motoriska färdigheter för att inte förlora hela filmarkeringen.</p>
    <p xml:lang="uk">Позначення декількох файлів у програмі для керування файлами ніколи не було зовсім простою справою, особливо якщо файли у наборі розташовано у різних місцях екрана. Часто після позначення файлів за допомогою комбінації клавіш Ctrl+A або засобів позначення виявляється, що потрібні нам файли є лише підмножиною позначеного набору. Звичайно ж, можна створити нову теку і розмістити у ній всі потрібні об’єкти до копіювання, але це значно ускладнює процес, якщо відбувається копіювання великих файлів. Крім того, використання комбінації Ctrl+клацання потребує певних навичок для того, щоб випадково не скасувати позначення усього раніше позначеного набору файлів.</p>
    <p xml:lang="x-test">xxSelecting multiple files in any file manager for copying and pasting has never been a pleasant experience, especially if the files are in a non-continuous order. Often, when selecting files using Ctrl+A or the selection tool, we find that we need to select only a subset of the required files we have selected. This leads to the unwieldy operation of removing files from our selection. Of course, the common workaround is to create a new folder and to put all the items in this folder prior to copying, but this is a very inefficient and very slow process if large files need to be copied. Moreover Ctrl+Click requires fine motor skills to not lose the entire selection of files.xx</p>
    <p>This is project has a novel solution to this problem. This adds virtual folder support in all KIO applications, where the links to files and folders can be temporarily saved for a session. The files and folders are "staged" on this virtual folder. Files can be added to this by using all the regular file management operations such as Move, Copy and Paste, or by drag and drop. Hence, complex file operations such as moving files across many devices can be made easy by staging the operation before performing it.</p>
    <p xml:lang="ca">Aquest projecte té una solució nova a aquest problema. Afegeix la implementació de carpetes virtuals a totes les aplicacions KIO, a on els enllaços a fitxers i carpetes es poden desar temporalment durant una sessió. Els fitxers i carpetes es «reserven» en aquesta carpeta virtual. Els fitxers es poden afegir-hi usant totes les operacions normals de gestió de fitxers com moure, copiar i enganxar, o arrossegar i deixar anar. Per tant, les operacions complexes de fitxer com moure fitxes per diversos dispositius es pot facilitar reservant l'operació abans de portar-la a terme.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Este projecte té una solució nova a este problema. Afig la implementació de carpetes virtuals a totes les aplicacions KIO, a on els enllaços a fitxers i carpetes es poden guardar temporalment durant una sessió. Els fitxers i carpetes es «reserven» en esta carpeta virtual. Els fitxers es poden afegir-hi usant totes les operacions normals de gestió de fitxers com moure, copiar i enganxar, o arrossegar i deixar anar. Per tant, les operacions complexes de fitxer com moure fitxes per diversos dispositius es pot facilitar reservant l'operació abans de portar-la a terme.</p>
    <p xml:lang="es">Este proyecto proporciona una solución innovadora para este problema implementando carpetas virtuales a todas las aplicaciones que usan KIO, donde los enlaces a los archivos y carpetas se pueden guardar de forma temporal para una sesión. Los archivos y carpetas se «montan» en esta carpeta virtual. Puede añadir archivos usando las operaciones de gestión de archivos habituales, como mover, copiar y pegar, o arrastrar y soltar. Por consiguiente, puede realizar con facilidad operaciones de archivos complejas, como moverlos entre varios dispositivos, almacenando temporalmente la operación antes de realizarla.</p>
    <p xml:lang="nl">Dit project heeft een vernieuwende oplossing tot dit probleem. Dit voegt ondersteuning voor virtuele mappen toe aan alle KIO-toepassingen, waar de koppelingen naar bestanden en mappen tijdelijk in opgeslagen kunnen worden voor een sessie. De bestanden en mappen worden "staged" in deze virtuele map. Bestanden kunnen hieraan worden toegevoegd door alle reguliere bewerkingen bij bestandsbeheer zoals Verplaatsen, Kopiëren en Plakken of door slepen en loslaten. Complexe bestandsbewerkingen zoals verplaatsen van bestanden over vele apparaten kan gemakkelijk gemaakt worden door "staging" van de bewerking alvorens deze uit te voeren.</p>
    <p xml:lang="pl">Ten projekt ma nowe rozwiązanie na przedstawiony problem. Dodaje on obsługę wirutalnych katalogów we wszystkich aplikacjach KIO, w których odnośniki do plików i katalogów można tymczasowo zapisać dla sesji. Pliki i katalogi są "dobierane" do tego wirtualnego katalogu. Pliki można dodawać wykorzystując wszystkie zwyczajne działania na plikach takie jak przenieś, kopiuj, wklej lub przeciągnij. Dzięki temu, złożone działania na plikach takie jak przenoszenie plików z wielu urządzeń jest łatwiejsze poprzez przygotowanie działania przed jego wykonaniem.</p>
    <p xml:lang="pt">Este projecto tem uma solução nova para este problema. Adiciona o suporte para pastas virtuais em todas as aplicações do KIO, onde as ligações aos ficheiros e pastas podem ser gravadas temporariamente para uma dada sessão. Os ficheiros e pastas ficam "preparados" nesta pasta virtual. Poderá adicionar ficheiros à mesma se usar todas as operações normais de gestão de ficheiros, como o Mover, o Copiar e o Colar ou ainda por arrastamento. Deste modo, as operações complexas com ficheiros, como a mudança de posição dos ficheiros entre vários dispositivos pode ser feita facilmente se preparar a operação antes de a executar propriamente.</p>
    <p xml:lang="sv">Detta är ett projekt som har en originell lösning på problemet. Det lägger till stöd för virtuella kataloger i alla KIO-program, där länkar till filer och kataloger kan sparas tillfälligt under en session. Filerna och katalogerna "förbereds" i denna virtuella katalog. Filer kan läggas till i den genom att använda de vanliga filhanteringsåtgärderna såsom flytta, kopiera och klistra in, eller med drag och släpp. Därigenom kan komplexa åtgärder såsom att flytta filer mellan många enheter göras enkla genom att förbereda åtgärden innan den utförs.</p>
    <p xml:lang="uk">Цей проект пропонує новітнє вирішення проблеми. Програмними засобами створюється віртуальна тека в усіх програмах із підтримкою KIO. У цій теці протягом сеансу роботи можуть тимчасово зберігатися посилання на файли і теки. Ці файли і теки складають «стос» віртуальної теки. До стосу можна додавати нові запис за допомогою звичайних операцій із керування файлами — пересування, копіювання та вставлення — або за допомогою перетягування зі скиданням. Таким чином, складні дії з файлами, зокрема пересування файлів між багатьма пристроями можна доволі просто виконати, розмістивши файли у стосі до виконання копіювання.</p>
    <p xml:lang="x-test">xxThis is project has a novel solution to this problem. This adds virtual folder support in all KIO applications, where the links to files and folders can be temporarily saved for a session. The files and folders are "staged" on this virtual folder. Files can be added to this by using all the regular file management operations such as Move, Copy and Paste, or by drag and drop. Hence, complex file operations such as moving files across many devices can be made easy by staging the operation before performing it.xx</p>
  </description>
  <url type="homepage">https://www.kde.org</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?format=guided&amp;product=filestash</url>
  <url type="donation">https://www.kde.org/community/donations/?app=filestash</url>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/kio-stash/kio-stash.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <provides>
    <binary>filestash</binary>
  </provides>
  <project_group>KDE</project_group>
</component>
